\documentclass{uebblatt}

\begin{document}

\maketitle{4}{14}{29. Mai 2017}

\begin{aufgabe}{Dichtheit des Bilds holomorpher Funktionen}
\begin{enumerate}
\item Sei~$f : \CC \to \CC$ eine nichtkonstante holomorphe Funktion. Zeige,
dass die Bildmenge von~$f$ dicht in~$\CC$ liegt. Damit ist gemeint:
\[ \forall w \in \CC\_ \forall \varepsilon > 0\_ \exists z \in \CC\_
  |f(z) - w| < \varepsilon \]
\item Was ist ein Gegenbeispiel für die stärkere Behauptung, jede solche
Funktion sei surjektiv?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Minima und Maxima}
\begin{enumerate}
\item Was sind, in Abhängigkeit von~$r > 0$, die Betragsmaxima von Sinus und
Kosinus auf der abgeschlossenen Kreisscheibe~$B_r(0) = \{ z \in \CC \,|\, |z|
\leq r \}$?
\item Sei~$f : \CC \to \CC$ eine doppelt periodische holomorphe Funktion mit
Perioden~$z_1,z_2$, das heißt
\[ f(z + z_1) = f(z + z_2) = f(z) \]
für alle~$z \in \CC$. Gelte~$z_1, z_2 \in \CC \setminus \{0\}$ und~$z_1/z_2
\not\in \RR$. Zeige, dass~$f$ konstant ist.
\item Beweise das \emph{Minimumprinzip}: Sei~$f : D \to \CC$ eine auf einem
Gebiet~$D \subseteq \CC$ definierte nichtkonstante holomorphe Funktion.
Besitze~$f$ in einem Punkt~$z_0 \in D$ ein lokales Betragsminimum. Zeige:
$f(z_0) = 0$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Nullstellen im Reellen und Komplexen}
\begin{enumerate}
\item Finde alle reellen Nullstellen der folgenden reellen Funktion:
\[ f : \RR \to \RR,\
  x \mapsto \begin{cases}
    x \sin(2\pi/x), & \text{für $x \neq 0$,} \\
    0, & \text{für $x = 0$.}\end{cases} \]
\item Wo liegen die Nullstellen der naheliegenden holomorphen Fortsetzung
dieser Funktion auf~$\CC$?
\item Was sind die Ordnungen der Nullstellen dieser Fortsetzung?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Aus dem Staatsexamen 2010}
Für welche~$r > 0$ existiert eine auf~$\{ z \in \CC \,|\, |z| < r \}$
holomorphe Funktion mit der Eigenschaft, dass
$f(1/n) = 1/(n-1)$ für alle~$n \geq 2$ mit~$1/n < r$?
\end{aufgabe}

\end{document}
